砌左2條打機List，求評

一條用ROG好似品質好D同個RGB靚D但貴
一條用GIGABYTE品質同效能唔知好唔好但平成$2000
有冇巴打比D意見邊條效能品質好D
想用黎打PUBG同大作2K全高效同試下超頻
萬二分感激

1. ASUS ROG LIST
中央處理器
AMD RYZEN R7 1700
Qty: 1
$2,330
主機板
ASUS ROG STRIX X370F GAMING
Qty: 1
$1,790
記憶體
G.Skill Trident Z RGB Series 16GB (2 x 8GB) DDR4 3200MHz C14 F4-3200C14D-16GTZR
Qty: 1
$1,880
硬碟機
WD Blue WD10EZEX 1TB 7200RPM 3.5
Qty: 1
$318
固態硬碟
Samsung 960 EVO Series 250GB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
Qty: 1
$1,050
顯示卡
ASUS GeForce® ROG STRIX GTX 1080TI OC Edition 11GB GDDR5X
Qty: 1
$6,900
火牛
Corsair RMx Series™ RM750x 750W Fully-Modular
Qty: 1
$990
機箱
Phanteks Enthoo Evolv Tempered Glass Windows ATX — Anthracite Gray
Qty: 1
$1,500
光碟機
ASUS External Ultra-Thin DVD-RW － White (SDRW-08D2S-U LITE/WHT/G/AS)
Qty: 1
$260
總和 $17,018

2. GIGABYTE AORUS LIST
中央處理器
AMD RYZEN R7 1700
Qty: 1
$2,330
主機板
Gigabyte GA-AX370-GAMING 5
Qty: 1
$1,570
記憶體
GALAX HOF Series 16GB (2x8GB) DDR4 3200MHz C14
Qty: 1
$1,190
硬碟機
WD Blue WD10EZEX 1TB 7200RPM 3.5
Qty: 1
$318
固態硬碟
Samsung 960 EVO Series 250GB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
Qty: 1
$1,050
顯示卡
Gigabyte GeForce® GTX 1080 Ti AORUS XTREME 11GB GDDR5X
Qty: 1
$6,099
火牛
Corsair RMx Series™ RM750x 750W Fully-Modular
Qty: 1
$990
機箱
Phanteks Enthoo Evolv Tempered Glass Windows ATX— Galaxy Silver
Qty: 1
$1,500
光碟機
ASUS External Ultra-Thin DVD-RW － White (SDRW-08D2S-U LITE/WHT/G/AS)
Qty: 1
$260
總和 $15,307

唔用水冷，機箱洗唔洗加多2把14cm風扇??
定原裝果3把14cm風扇已經夠用??

有冇巴打比D意見
想E個星砌左佢

你超外頻?
唔超可以用返350
當然無370咁好超

終於有人回我
BTW 我想超CPU去3.7-3.8(用原裝Cooler)同超RAM
我見集中Post果到有巴打用B350-F超上3.6就收左皮有D怕超唔上去
同埋隻機箱散熱得唔得 仲洗唔洗加多幾隻風扇係頂

你加多兩把扇就好易變負壓做吸塵機
同埋要超到3.7-3.8最好都係買過個散熱啦
都用咁多錢做乜唔買埋

想丁下原裝個rgb風扇

Evolv TG唔使買風扇
打機都係50 cpu 70 gpu
利申用緊

唔啦 雖則好睇但你一超頻就壓唔到
買隻RGB cooler囉

咁Asus rog 用料係咪比gigabyte aorus好好多
我見砌完一樣spec 差千幾銀

傻仔先買牙石
除左多廣告之外我都諗唔到佢憑咩買貴msi 同技嘉咁多
仲帶rgb囉

主要幾個分歧位
Motherboard 用370 係易超啲嘅 可以上網查下超頻成點 多成功例子定點 我用350 比唔到推介比你 但上到370應該都唔差 (隨咗要blacklist x370 prime 有巴打反映垃圾)

Ram 可以用galax gof 平幾舊
Display card 冇信仰嘅話 aorus 都唔錯
Asus rog strix 太貴
始終下代一出 今代卡就貶哂

大部分件嚟講講
我自己就唔會放咁多錢落去要最top嗰件 睇你覺得值唔值
你話你有錢想追最勁嘅 就第2條啦

慳咗嘅錢買下散熱都ok
Stock cooler 3.6 3.7hz 都應付到 再上就最好換

X370 prime pro 不知幾好用
Ram又好超，供電又好，喺x370 chipset入面供電算係top嗰幾位，唔信可以自己上啲外國forum睇吓
利申用緊x370 prime pro

aorus 1080 ti xtreme 背板塊銅片會唔會好易氧化

垃圾

P.S. x370 prime pro 受害者

16G X2 DDR4 3200 賊船RAM 由佢 agesa 1.0.0.4 去到今時今日嘅 1.0.0.6.a都係上唔足3200 C16 @1.35V！頂盡上到2933 C18 @1.365V，好用？我呸。

反而用返 "個朵出名臭" 嘅MSI 老母板 ( X370 CARBON) 就可穩上 3200 C18 (當時試嗰陣個AGESA 仲係1.0.0.4.a，MSI嗰塊都上到，完美收X370 PRIME皮！)

ASUS PRIME X370 PRO 對用Samsung B-die chip 嘅 16G X2 RAM，超頻潛力如下：

唔用BIOS MOD 嘅話會連2933都上唔到

明顯gigabyte 好過華碩啦